「聖誕老人送大禮」比利時聖誕老人成超級播毒者 訪老人院傳染157人18死

美國有線電視新聞網（CNN）14日報導，比利時佛萊明大區（Flanders）莫爾市（Mol）一名男子日前打扮成聖誕老人造訪一間護理之家，結果疑似導致75人感染武漢肺炎、1人病歿。

莫爾市政府表示，男子是其中一位居民的兒子，他在造訪護理之家後確診。當局說，男子「造訪護理之家時並未感到不適」，「該活動亦未受到危機中心的認可，否則將會要求男子提供篩檢陰性證明。」

市府透過聲明指出，護理之家允許男子到訪是「判斷錯誤」。當局續指，需要「深入科學研究」以證明男子的到訪是否就是護理之家爆發群聚感染的原因。當局補充，目前已有61名居民、14名工作人員確診。其中一名接受安寧照護的居民病歿，另一名重症居民正接受氧氣治療，「大部份」患者狀況良好，沒有出現任何武肺症狀。

當局表示，「與媒體報導相反，聖誕老人並沒有探訪每個房間，（護理之家）管理階層向我們保證，聖誕老人只探訪了包括休息區在內的公共區域。他一直與居民保持距離，且在每個地方停留的時間只有幾分鐘，也沒有發送禮物。」

和大部份歐洲鄰國一樣，比利時也爆發第二波疫情。10月底時醫療系統幾近崩潰，第三大城烈日甚至要求確診但沒有症狀的醫護人員繼續工作。

根據約翰霍普金斯大學統計，比利時累計確診病例60萬8137例、1萬7951死。（盧宥竹／綜合外電報導）

播毒師

賀年送鳩猴

傳染師

抵啦

老人院師

送大禮

牛頭馬面

聖誕快樂

其實都好慘
如果冇支肺
大家都會平安度過聖誕…
可以見到屋企人

HOHOHO